\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
  \usepackage[T5]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage[vietnam]{babel}
\else
  \usepackage{fontspec}
  \setmainfont{Liberation Serif}
  \setsansfont{Liberation Sans}
  \setmonofont{DejaVu Sans Mono}
\fi
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,margin=2.5cm}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage{color}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}
\usepackage{setspace}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{xurl}

% TikZ package and libraries for high-quality vector graphics
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows.meta, positioning, fit, backgrounds, calc}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.45,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{lightgray}{rgb}{0.96,0.96,0.96}
\definecolor{diagramblue}{rgb}{0.08,0.22,0.48}

\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=diagramblue,
  urlcolor=diagramblue,
  citecolor=diagramblue
}

\setlength{\parindent}{1.1cm}
\setlength{\parskip}{0.15em}
\onehalfspacing
\setlist[itemize]{leftmargin=1.6cm,itemsep=0.25em,topsep=0.35em}
\setlist[enumerate]{leftmargin=1.7cm,itemsep=0.25em,topsep=0.35em}
\captionsetup{font=small,labelfont=bf,justification=centering}
\renewcommand{\arraystretch}{1.18}
\setcounter{tocdepth}{2}
\setcounter{secnumdepth}{3}

\newcommand{\StudentName}{Vũ Quốc Tuấn}
\newcommand{\StudentEmail}{vuquoctuanuet@gmail.com}
\newcommand{\MentorName}{Vũ Hữu Nam Anh}
\newcommand{\HostUnit}{VTNet}
\newcommand{\ReportDate}{Tháng 7 năm 2026}

\titleformat{\section}{\normalfont\LARGE\bfseries\color{diagramblue}}{Chương \thesection}{0.75em}{}
\titleformat{\subsection}{\normalfont\Large\bfseries\color{diagramblue}}{\thesubsection}{0.65em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\normalfont\large\bfseries}{\thesubsubsection}{0.55em}{}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\small Telecom Agent Execution Engine}
\fancyhead[R]{\small\nouppercase{\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\contentsname}{Mục lục}
\renewcommand{\listfigurename}{Danh mục hình vẽ}
\renewcommand{\listtablename}{Danh mục bảng biểu}
\renewcommand{\figurename}{Hình}
\renewcommand{\tablename}{Bảng}
\renewcommand{\lstlistingname}{Mã nguồn}


\tikzset{
    block/.style={rectangle, draw, fill=blue!10, text width=3.2cm, minimum height=1cm, align=center, rounded corners=3pt, font=\scriptsize},
    subblock/.style={rectangle, draw, fill=gray!10, text width=2.3cm, minimum height=0.7cm, align=center, rounded corners=2pt, font=\tiny},
    database/.style={cylinder, draw, shape border rotate=90, fill=green!10, text width=1.5cm, minimum height=1.2cm, align=center, font=\tiny},
    cloud/.style={draw, ellipse, fill=orange!10, minimum height=0.8cm, align=center, font=\tiny},
    actor/.style={draw, circle, fill=red!10, minimum size=1cm, align=center, font=\scriptsize},
    decision/.style={draw, diamond, aspect=1.5, fill=yellow!10, text width=1.8cm, align=center, font=\tiny},
    arrow/.style={thick, -{Stealth[scale=1.0]}}
}

\lstset{
  backgroundcolor=\color{lightgray},
  frame=single,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  columns=flexible,
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=2,
  showstringspaces=false,
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm
}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \fill[diagramblue] (current page.north west) rectangle ([yshift=-1.15cm]current page.north east);
  \fill[red!75!black] ([yshift=0.38cm]current page.south west) rectangle (current page.south east);
\end{tikzpicture}
\begin{center}
\vspace*{0.25cm}
{\large\bfseries TẬP ĐOÀN CÔNG NGHIỆP -- VIỄN THÔNG QUÂN ĐỘI}\\[0.2cm]
{\large\bfseries CHƯƠNG TRÌNH VIETTEL DIGITAL TALENT 2026}\\[1.7cm]
{\Large\bfseries BÁO CÁO MINI-PROJECT}\\[0.8cm]
{\LARGE\bfseries\color{diagramblue} XÂY DỰNG TELECOM AGENT\\[0.18cm] EXECUTION ENGINE PHỤC VỤ\\[0.18cm] VẬN HÀNH MẠNG VIỄN THÔNG}\\[0.65cm]
{\large\itshape Điều phối đa LLM, thực thi Agent Skills, Human-in-the-Loop,\\ streaming thời gian thực và quan sát vết}\\[1.5cm]
\begin{tabular}{rl}
\textbf{Học viên:} & \StudentName \\
\textbf{Email:} & \StudentEmail \\
\textbf{Mentor:} & \MentorName \\
\textbf{Đơn vị:} & \HostUnit \\
\textbf{Lĩnh vực:} & Software Engineer \\
\end{tabular}
\vfill
{\large\bfseries Hà Nội -- \ReportDate}
\end{center}
\end{titlepage}

\pagenumbering{roman}
\setcounter{page}{1}
\section*{Lời mở đầu}
\addcontentsline{toc}{section}{Lời mở đầu}
Trong vận hành mạng viễn thông, một câu hỏi tưởng như đơn giản như "kiểm tra trạng thái các node trong cluster HN-01" thường kéo theo nhiều thao tác: tra cứu inventory, đối chiếu cảnh báo và KPI, kết nối tới node, thực hiện lệnh chẩn đoán, sau đó tổng hợp bằng chứng. Khi các hệ thống dữ liệu và công cụ vận hành tách rời, thời gian xử lý phụ thuộc nhiều vào kinh nghiệm cá nhân và việc chuyển đổi ngữ cảnh thủ công.

Đề tài xây dựng một engine giúp kỹ sư NOC giao việc bằng ngôn ngữ tự nhiên; mô hình ngôn ngữ lựa chọn công cụ, backend kiểm tra chính sách và thực thi, còn giao diện hiển thị tiến trình theo thời gian thực. Trọng tâm không phải trao quyền shell tự do cho LLM, mà là tạo một ranh giới tin cậy rõ ràng: LLM đề xuất hành động có cấu trúc, backend sở hữu quyền thực thi, các thao tác thay đổi trạng thái phải chờ phê duyệt, và mọi bước quan trọng được lưu vết.

Báo cáo được viết từ mã nguồn, migration, workflow CI và kết quả kiểm thử của repository tại thời điểm ngày 02/07/2026. Những hạng mục mới ở mức thiết kế hoặc chưa có bằng chứng chạy thật được ghi riêng trong phần hạn chế; cách trình bày này nhằm bảo đảm tài liệu có thể dùng để bảo vệ đề tài, bàn giao kỹ thuật và tiếp tục phát triển.

\section*{Tóm tắt}
\addcontentsline{toc}{section}{Tóm tắt}
Telecom Agent Execution Engine là module trung tâm của nền tảng trợ lý vận hành mạng. Hệ thống sử dụng FastAPI và LangGraph để tổ chức vòng lặp suy luận--hành động; hỗ trợ adapter OpenAI-compatible và Anthropic; phát token cùng timeline qua Server-Sent Events; lưu session, run, step, tool call và approval trong PostgreSQL; đồng thời tích hợp Langfuse theo cơ chế suy giảm an toàn khi telemetry không khả dụng. Công cụ được chia thành hai nhóm: capability cố định do backend sở hữu và Agent Skill đóng gói theo chuẩn \texttt{SKILL.md}. Gói skill phải đi qua kiểm tra cấu trúc ZIP, quét AST, đánh giá miền viễn thông, đề xuất run-spec, smoke test sandbox và phê duyệt thủ công. Ở runtime, script tiếp tục được kiểm tra hash, schema đầu vào và hợp đồng đầu ra.

Kết quả xác minh ngày 02/07/2026 ghi nhận 186 test backend được thu thập, trong đó 183 ca đạt và 3 ca tích hợp connector ngoài được skip có điều kiện; 5/5 test cho module eval đạt; frontend vượt qua ESLint, TypeScript type-check và production build; Promptfoo offline đạt 8/8 kịch bản. So với yêu cầu, các hạng mục vòng lặp tool-calling, hai adapter LLM, streaming, Langfuse, phê duyệt runtime và kiểm thử đã được hiện thực. Điểm còn thiếu đáng chú ý là repository mới có hai gói Agent Skill mẫu (chưa đủ ba nếu hiểu tiêu chí theo gói skill), chưa có AuthN/AuthZ, và cấu hình local hiện đặt sandbox ở chế độ mạng \texttt{host} dù mặc định code là \texttt{none}. Báo cáo vì vậy đề xuất ưu tiên đóng ranh giới mạng sandbox và bổ sung RBAC trước khi triển khai production.

\noindent\textbf{Từ khóa:} AI Agent, tool-calling, LangGraph, Agent Skills, SSE, Human-in-the-Loop, Langfuse, sandbox, vận hành mạng viễn thông.

\clearpage
\tableofcontents
\clearpage
\listoffigures
\clearpage
\listoftables
\clearpage
\section*{Danh mục thuật ngữ và từ viết tắt}
\addcontentsline{toc}{section}{Danh mục thuật ngữ và từ viết tắt}
\begin{longtable}{p{0.19\textwidth}p{0.29\textwidth}p{0.44\textwidth}}
\toprule
\textbf{Thuật ngữ} & \textbf{Tên đầy đủ} & \textbf{Ý nghĩa trong báo cáo} \\
\midrule
LLM & Large Language Model & Mô hình ngôn ngữ lớn dùng để lập kế hoạch và tạo tool call có cấu trúc. \\
Agent & AI Agent & Tác tử lặp giữa gọi mô hình, thực thi công cụ và quan sát kết quả. \\
NOC & Network Operations Center & Trung tâm điều hành và giám sát mạng. \\
KPI & Key Performance Indicator & Chỉ số phản ánh hiệu năng/chất lượng mạng. \\
SSE & Server-Sent Events & Kênh truyền một chiều từ server tới trình duyệt trên HTTP. \\
HITL & Human-in-the-Loop & Cơ chế tạm dừng để con người duyệt hành động nhạy cảm. \\
AST & Abstract Syntax Tree & Cây cú pháp dùng để phân tích tĩnh script Python. \\
DLP & Data Loss Prevention & Lớp phát hiện và che dữ liệu nhạy cảm trước khi ghi telemetry. \\
RBAC & Role-Based Access Control & Phân quyền theo vai trò; hiện chưa được triển khai trong API. \\
Skill & Agent Skill & Gói hướng dẫn và tài nguyên gồm \texttt{SKILL.md}, script, reference và asset. \\
Capability & Backend-owned capability & Công cụ có runner/template cố định, quyền kết nối do backend quản lý. \\
Checkpointer & Workflow checkpointer & Thành phần lưu snapshot trạng thái LangGraph để resume sau interrupt. \\
\bottomrule
\end{longtable}

\clearpage
\pagenumbering{arabic}

\section{Giới thiệu}

\subsection{Đặt vấn đề}
Hệ thống mạng viễn thông hiện đại là một tổ hợp hạ tầng phức tạp bao gồm mạng truy cập vô tuyến (RAN), mạng lõi (Core Network), hệ thống truyền dẫn và các máy chủ biên. Việc giám sát và vận hành mạng tại các trung tâm NOC đòi hỏi các kỹ sư phải liên tục tương tác với nhiều hệ thống phân tán để chẩn đoán lỗi và khắc phục sự cố. Khi xuất hiện cảnh báo (alarm), kỹ sư phải tra cứu thông tin thiết bị từ cơ sở dữ liệu inventory, truy vấn chỉ số KPI để đánh giá mức độ ảnh hưởng dịch vụ, và kết nối SSH vào các node mạng để chạy lệnh kiểm tra hoặc khởi động lại dịch vụ bị lỗi.

Các thao tác này thường được lặp đi lặp lại và thực hiện thủ công dựa trên các tài liệu quy trình vận hành tiêu chuẩn (SOP). Điều này dẫn đến các hạn chế lớn:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Độ trễ xử lý sự cố}: Kỹ sư phải chuyển đổi qua lại giữa nhiều công cụ, gõ thủ công các câu lệnh phức tạp, làm kéo dài thời gian mất liên lạc mạng (dẫn tới vi phạm thỏa thuận mức dịch vụ SLA).
    \item \textbf{Rủi ro sai sót thao tác}: Việc nhập sai tham số lệnh SSH hoặc gõ nhầm câu lệnh SQL có thể gây gián đoạn dịch vụ diện rộng hoặc làm hỏng cơ sở dữ liệu của hạ tầng.
    \item \textbf{Thiếu khả năng tự động hóa linh hoạt}: Các script tự động hóa truyền thống (như Bash, Python) thường có cấu trúc cứng nhắc, không thể tự điều chỉnh kế hoạch xử lý khi gặp các tình huống sự cố nằm ngoài kịch bản định sẵn.
\end{itemize}

Sự xuất hiện của các AI Agent dựa trên LLM mang lại cơ hội tự động hóa linh hoạt thông qua khả năng lập kế hoạch và lựa chọn công cụ thông minh (Tool-Calling). Tuy nhiên, môi trường viễn thông là vùng hạ tầng quan trọng quốc gia, đặt ra các thách thức bảo mật nghiêm ngặt. Nếu cho phép LLM tự do sinh lệnh shell để chạy trên thiết bị hoặc tự do viết các truy vấn SQL thô gửi tới cơ sở dữ liệu, hệ thống sẽ đối mặt với các nguy cơ bị tấn công chèn lệnh (Prompt Injection), thực thi mã độc hoặc rò rỉ dữ liệu mật. Do đó, việc xây dựng một động cơ thực thi tác tử có cấu trúc bảo mật đa tầng, tách biệt rõ ràng giữa pha lập kế hoạch (của LLM) và pha thực thi (của backend) là vô cùng cấp thiết.

\subsection{Mục tiêu của báo cáo}
Báo cáo này hướng tới mục tiêu thiết kế chi tiết kiến trúc và phương pháp hiện thực của \textbf{Telecom Agent Execution Engine}. Động cơ này phải đảm bảo:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{An toàn theo chiều sâu}: Giảm rủi ro thao tác sai hoặc phá hoại bằng nhiều lớp kiểm soát độc lập; không coi bất kỳ lớp đơn lẻ nào là bảo đảm tuyệt đối.
    \item \textbf{Linh hoạt mở rộng}: Cho phép quản lý và nạp động các kịch bản vận hành mới (Agent Skills) thông qua cơ chế kiểm duyệt chặt chẽ trước khi sử dụng.
    \item \textbf{Khả năng quan sát vết (Observability)}: Lưu lại toàn bộ lịch sử suy nghĩ, gọi công cụ, kết quả thực thi và phê duyệt của con người phục vụ việc kiểm toán.
    \item \textbf{Thời gian thực (Real-time)}: Cung cấp trải nghiệm hội thoại mượt mà thông qua cơ chế Server-Sent Events (SSE) truyền tải từng token và trạng thái thực thi công cụ.
\end{enumerate}

\subsection{Phạm vi triển khai}
Dự án được định vị là lõi thực thi chính (Module 1) trong kiến trúc nền tảng hỗ trợ vận hành mạng bằng AI Agent của Viettel Digital Talent 2026. Lõi này sẽ kết nối trực tiếp với:
\begin{itemize}
    \item Hệ thống giả lập mạng viễn thông bao gồm ClickHouse giám sát chỉ số KPI, PostgreSQL quản lý thông tin thiết bị hạ tầng và các máy chủ SSH Linux giả lập node trạm BTS/gNodeB.
    \item Các nhà cung cấp dịch vụ LLM Gateway (OpenAI, Anthropic) phục vụ việc nhận diện ý định và lập kế hoạch.
    \item Hệ thống quan sát vết Langfuse tập trung.
\end{itemize}

\subsection{Các yêu cầu kỹ thuật chính}
Dựa trên tài liệu yêu cầu nghiệp vụ, hệ thống được thiết kế đáp ứng các tiêu chuẩn chi tiết trong Bảng \ref{tab:requirements}.

\begin{longtable}{p{0.18\textwidth}p{0.32\textwidth}p{0.45\textwidth}}
\caption{Các yêu cầu kỹ thuật chức năng và phi chức năng}\label{tab:requirements}\\
\toprule
\textbf{Mã yêu cầu} & \textbf{Tên yêu cầu} & \textbf{Mô tả chi tiết} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Mã yêu cầu} & \textbf{Tên yêu cầu} & \textbf{Mô tả chi tiết} \\
\midrule
\endhead
\textbf{FR-01} & Multi-LLM Gateway & Hỗ trợ tối thiểu 2 nhà cung cấp LLM khác nhau (ví dụ OpenAI GPT và Anthropic Claude). \\
\textbf{FR-02} & Real-time SSE Chat & Streaming phản hồi dạng text kèm hiển thị song song các bước suy luận và gọi công cụ. \\
\textbf{FR-03} & Custom Skill Upload & Hỗ trợ tải lên kỹ năng mới định dạng ZIP chứa mã nguồn Python và tài liệu đặc tả. \\
\textbf{FR-04} & Multi-stage Approval & Phê duyệt Human-in-the-Loop hai pha: duyệt gói kỹ năng và duyệt thao tác nguy hiểm ở runtime. \\
\textbf{FR-05} & Persistent Timeline & Tái cấu trúc toàn bộ lịch sử bước chạy (run timeline) từ cơ sở dữ liệu khi tải lại trang. \\
\textbf{FR-06} & Dynamic Steering & Cho phép chèn chỉ dẫn vận hành (interventions) khi tác tử đang trong hàng đợi xử lý. \\
\midrule
\textbf{NFR-01} & Zero-Trust Sandbox & Chạy các mã nguồn Python tải lên trong container cô lập hoàn toàn mạng và giới hạn CPU/RAM. \\
\textbf{NFR-02} & Static AST Scan & Phân tích tĩnh cú pháp Python, chặn import các module hệ điều hành và hàm nguy hiểm. \\
\textbf{NFR-03} & Schema Validation & Ràng buộc kiểu dữ liệu đầu vào và đầu ra của kỹ năng theo JSON Schema đã phê duyệt. \\
\textbf{NFR-04} & Telemetry DLP & Tự động quét và che giấu (masking) thông tin nhạy cảm trước khi đồng bộ dữ liệu vết lên Langfuse. \\
\textbf{NFR-05} & Resilient Fallback & Lỗi từ hệ thống giám sát vết (Langfuse) hoặc sandbox không được gây đổ vỡ luồng chat chính. \\
\textbf{NFR-06} & SSH Known-Hosts & SSH Connector bắt buộc đối chiếu vân tay máy chủ trong tập tin known\_hosts cấu hình sẵn. \\
\bottomrule
\end{longtable}

\subsection{Sơ đồ tổng quan hệ thống}
Kiến trúc tổng thể của Telecom Agent Execution Engine được xây dựng theo mô hình phân lớp nhằm đảm bảo tính cô lập và bảo mật cao nhất cho hạ tầng viễn thông. Hình \ref{fig:overall-architecture} thể hiện sự phân tách rõ ràng giữa giao diện người dùng, lớp API tiếp nhận, lõi điều phối LangGraph, môi trường sandbox thực thi mã nguồn và các hệ thống hạ tầng mạng bên ngoài.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}[node distance=1.3cm and 0.8cm, >=stealth, thick, scale=0.85, every node/.style={transform shape}]
  \node (user) [actor] {Operator /\\NOC Engineer};
  \node (ui) [block, below=of user] {Next.js Frontend\\(Chat + Skills Admin)};
  \node (api) [block, below=of ui] {FastAPI API Layer\\(REST + SSE)};

  \begin{scope}[local bounding box=engine]
    \node (service) [block, below=of api, fill=blue!5] {AgentExecution\\Service};
    \node (graph) [block, right=of service, fill=blue!5] {LangGraph\\StateGraph};
    \node (llm) [block, below=of graph, fill=blue!5] {LLM Gateway\\(OpenAI/Anthropic)};
    \node (tools) [block, below=of service, fill=blue!5] {Backend-owned\\capabilities};
    \node (safety) [block, below=of tools, fill=blue!5] {Safety Guard\\(SQL/SSH/DLP)};
    \node (skills) [block, left=of tools, fill=blue!5] {Skill Registry};
    \node (sandbox) [block, below=of skills, fill=blue!5] {Docker Sandbox\\(network none)};
  \end{scope}
  \node [draw, dashed, inner sep=8pt, rounded corners, fit=(service) (graph) (llm) (tools) (safety) (skills) (sandbox), label={[font=\bfseries\small]above:Telecom Agent Execution Engine}] (engine_box) {};

  \node (db) [database, right=of api] {PostgreSQL\\(app data +\\checkpointer)};

  \begin{scope}[local bounding box=external]
    \node (ch) [database, below=of safety, yshift=-0.5cm] {ClickHouse\\(alarms/KPIs)};
    \node (inv) [database, left=of ch] {Inventory\\Postgres};
    \node (ssh) [block, right=of ch] {SSH nodes /\\services};
  \end{scope}
  \node [draw, dashed, inner sep=8pt, rounded corners, fit=(ch) (inv) (ssh), label={[font=\bfseries\small]below:External Telecom Systems}] (external_box) {};

  \begin{scope}[local bounding box=ops]
    \node (langfuse) [block, right=of graph] {Langfuse\\(traces + prompts)};
    \node (ci) [block, left=of api] {GitHub Actions\\CI};
    \node (cd) [block, left=of service] {Self-hosted\\runner CD};
  \end{scope}

  \draw [arrow] (user) -- (ui);
  \draw [arrow] (ui) -- (api);
  \draw [arrow] (api) -- (service);
  \draw [arrow] (service) -- (graph);
  \draw [arrow] (graph) -- (llm);
  \draw [arrow] (graph) -- (tools);
  \draw [arrow] (graph) -- (skills);
  \draw [arrow] (tools) -- (safety);
  \draw [arrow] (skills) -- (sandbox);
  \draw [arrow] (safety) -- (ch);
  \draw [arrow] (safety) -- (inv);
  \draw [arrow] (safety) -- (ssh);
  \draw [arrow] (service) -- (db);
  \draw [arrow] (graph) -- (db);
  \draw [arrow] (llm) -- (langfuse);
  \draw [arrow] (service) -- (langfuse);
  \draw [arrow] (ci) -- (cd);
  \draw [arrow] (cd) -- (api);
\end{tikzpicture}
\caption{Sơ đồ tổng quan kiến trúc Telecom Agent Execution Engine}
\label{fig:overall-architecture}
\end{figure}

\newpage
\section{Nội dung và phương pháp}

\subsection{Nền tảng lý thuyết và lựa chọn công nghệ}
\subsubsection{Tool-calling và vòng lặp Agent}
Tool-calling cho phép mô hình trả về tên công cụ cùng đối số có cấu trúc thay vì sinh lệnh tự do. Engine thực thi công cụ ở phía ứng dụng, đưa kết quả lại vào ngữ cảnh rồi gọi mô hình lần tiếp theo. Chu trình dừng khi mô hình trả câu trả lời không còn tool call hoặc đạt giới hạn bước. Việc tách quyết định khỏi thực thi cho phép backend kiểm tra schema, quyền hạn và rủi ro trước khi tác động tới hạ tầng.

\subsubsection{LangGraph, checkpoint và Human-in-the-Loop}
LangGraph biểu diễn quy trình dưới dạng đồ thị trạng thái. Checkpointer lưu snapshot theo \texttt{thread\_id}, nhờ đó run có thể dừng tại \texttt{interrupt()}, chờ người vận hành, rồi resume mà không dựng lại toàn bộ lịch sử. Repository dùng \texttt{AsyncPostgresSaver} cho cấu hình chính và \texttt{InMemorySaver} cho kiểm thử.

\subsubsection{Lý do chọn SSE}
Trong một lượt chat, dữ liệu chủ yếu đi một chiều từ backend tới trình duyệt: token, timeline, trạng thái suspend/resume và kết quả cuối. SSE dựa trên HTTP và không cần kênh hai chiều như WebSocket. Yêu cầu mới từ người dùng vẫn được gửi qua REST, ví dụ intervention hoặc resolve approval.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Lựa chọn công nghệ chính và vai trò trong hệ thống}
\label{tab:tech-stack}
\begin{tabularx}{\textwidth}{p{0.22\textwidth}p{0.24\textwidth}X}
\toprule
\textbf{Nhóm} & \textbf{Công nghệ} & \textbf{Lý do sử dụng} \\
\midrule
API & FastAPI, Pydantic & Async I/O, kiểm tra request/response và tích hợp SSE. \\
Điều phối & LangGraph & StateGraph, streaming, checkpoint và interrupt/resume. \\
LLM & LangChain OpenAI/Anthropic & Chuẩn hóa bind tools và message/tool call. \\
Dữ liệu & PostgreSQL, SQLAlchemy, Alembic & Lưu session/run/audit và quản lý migration. \\
Hạ tầng & ClickHouse, PostgreSQL ngoài, Paramiko & Alarm/KPI, inventory và SSH node. \\
Frontend & Next.js 16, React 19, TypeScript & Chat, timeline và quản trị skill. \\
Quan sát & Langfuse & Trace run, generation/tool span và prompt. \\
Đánh giá & pytest, Ruff, Promptfoo & Regression, policy eval và red-team. \\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

\subsection{Kiến trúc phân lớp}
Hệ thống được chia thành bốn phân lớp chức năng rõ ràng để đảm bảo tính độc lập:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Lớp Giao diện (Presentation Layer)}: Xây dựng bằng Next.js, cung cấp màn hình chat thời gian thực, bảng hiển thị timeline chi tiết các bước xử lý và trang quản trị phê duyệt kỹ năng tải lên.
    \item \textbf{Lớp Dịch vụ (API \& Service Layer)}: FastAPI đóng vai trò tiếp nhận yêu cầu hội thoại qua cổng REST và SSE, đồng thời quản lý logic nghiệp vụ thông qua các dịch vụ \texttt{AgentExecutionService}, \texttt{SkillService} và \texttt{SessionService}.
    \item \textbf{Lớp Điều phối Tác tử (Orchestration Layer)}: LangGraph duy trì trạng thái của vòng lặp tác tử, thực hiện định tuyến động dựa trên phân loại rủi ro của từng lệnh gọi công cụ.
    \item \textbf{Lớp Bảo mật \& Thực thi (Security \& Execution Layer)}: Chứa module kiểm duyệt mã nguồn, phân tích cú pháp tĩnh AST, Docker Sandbox để thực thi mã nguồn lạ, và các connector an toàn kết nối tới ClickHouse, PostgreSQL và SSH.
\end{enumerate}

\subsection{Vòng đời một lượt chat Agent}
Khi người vận hành gửi một yêu cầu chẩn đoán mạng, yêu cầu đó sẽ đi qua một chuỗi các bước xử lý khép kín. Sơ đồ sequence trong Hình \ref{fig:agent-lifecycle} mô tả vòng đời của một yêu cầu hội thoại, thể hiện cách luồng SSE được duy trì và cách hệ thống tạm dừng để chờ con người phê duyệt khi phát hiện thao tác nguy hiểm.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}[node distance=1.3cm, >=stealth, thick, scale=0.85, every node/.style={transform shape}]
  % Define lifelines
  \draw[dashed, gray] (0,0) -- (0,-6.5) node[below, font=\scriptsize] {Operator};
  \draw[dashed, gray] (2,0) -- (2,-6.5) node[below, font=\scriptsize] {Next.js UI};
  \draw[dashed, gray] (4.5,0) -- (4.5,-6.5) node[below, font=\scriptsize] {FastAPI};
  \draw[dashed, gray] (7.2,0) -- (7.2,-6.5) node[below, font=\scriptsize] {AgentService};
  \draw[dashed, gray] (9.5,0) -- (9.5,-6.5) node[below, font=\scriptsize] {LangGraph};
  \draw[dashed, gray] (11.5,0) -- (11.5,-6.5) node[below, font=\scriptsize] {DB / Tools};

  % Lifeline Headers
  \node[draw, fill=red!10, font=\scriptsize, minimum width=1.2cm] at (0,0.3) {Operator};
  \node[draw, fill=blue!10, font=\scriptsize, minimum width=1.2cm] at (2,0.3) {UI};
  \node[draw, fill=blue!10, font=\scriptsize, minimum width=1.2cm] at (4.5,0.3) {FastAPI};
  \node[draw, fill=blue!10, font=\scriptsize, minimum width=1.2cm] at (7.2,0.3) {Service};
  \node[draw, fill=blue!10, font=\scriptsize, minimum width=1.2cm] at (9.5,0.3) {LangGraph};
  \node[draw, fill=green!10, font=\scriptsize, minimum width=1.2cm] at (11.5,0.3) {DB / Tools};

  % Messages
  \draw[->] (0,-0.5) -- node[above, font=\tiny] {Enter request} (2,-0.5);
  \draw[->] (2,-1.0) -- node[above, font=\tiny] {POST /chat/stream} (4.5,-1.0);
  \draw[->] (4.5,-1.5) -- node[above, font=\tiny] {run\_agent\_lifecycle()} (7.2,-1.5);
  \draw[->] (7.2,-2.0) -- node[above, font=\tiny] {Save run + msg} (11.5,-2.0);
  \draw[->] (7.2,-2.5) -- node[above, font=\tiny] {Stream execution} (9.5,-2.5);
  \draw[->] (9.5,-3.2) -- node[above, font=\tiny] {Run think/act loop} (11.5,-3.2);
  \draw[<-] (9.5,-3.7) -- node[above, font=\tiny] {Return results} (11.5,-3.7);
  \draw[->] (9.5,-4.5) -- node[above, font=\tiny] {Checkpoint run} (11.5,-4.5);
  \draw[->] (9.5,-5.0) -- node[above, font=\tiny] {Stream events} (7.2,-5.0);
  \draw[->] (7.2,-5.5) -- node[above, font=\tiny] {Clean event envelopes} (4.5,-5.5);
  \draw[->] (4.5,-6.0) -- node[above, font=\tiny] {SSE Stream} (2,-6.0);
\end{tikzpicture}
\caption{Sơ đồ tuần tự vòng đời một lượt chat và stream Agent}
\label{fig:agent-lifecycle}
\end{figure}

\subsection{LangGraph StateGraph và routing}
Lõi điều phối sử dụng LangGraph \texttt{StateGraph}. Trạng thái là mô hình Pydantic \texttt{AgentState}; trường \texttt{messages} dùng reducer \texttt{append\_messages} và chỉ giữ tối đa 40 message trong checkpoint. Các trường còn lại gồm \texttt{session\_id}, \texttt{run\_id}, \texttt{current\_step\_index}, \texttt{max\_steps}, phản hồi LLM gần nhất, cờ lỗi và cờ approval bị từ chối.

Đồ thị được định nghĩa bằng bốn nút (Nodes) chính:
\begin{itemize}
    \item \texttt{call\_llm\_gateway}: Nút chịu trách nhiệm xây dựng prompt hệ thống, đính kèm danh sách mô tả công cụ hiện có, gọi LLM Gateway và trả về tin nhắn dạng \texttt{AIMessageChunk}.
    \item \texttt{execute\_tools}: Nút chịu trách nhiệm lặp qua các yêu cầu gọi công cụ từ LLM, thực thi chúng và trả về các \texttt{ToolMessage} tương ứng.
    \item \texttt{suspend\_for\_human}: Nút tạm dừng thực thi khi phát hiện công cụ cần phê duyệt, ghi nhận trạng thái chờ duyệt vào cơ sở dữ liệu và dừng luồng chạy đồ thị.
    \item \texttt{fail}: Nút chốt chặn an toàn khi phát hiện lỗi hệ thống, quá giới hạn số bước lặp, hoặc vi phạm chính sách an ninh nghiêm trọng.
\end{itemize}

Việc định tuyến giữa các nút được quyết định bởi hai hàm định tuyến cạnh điều kiện (Conditional Edges):
\begin{enumerate}
    \item \texttt{reliability\_router}: Quyết định luồng đi sau khi LLM phản hồi. Nếu có lỗi thực thi $\to$ đi tới kết thúc đồ thị (END). Nếu không có yêu cầu gọi công cụ $\to$ kết thúc lượt chat (END) trừ khi có can thiệp của operator xếp hàng trước đó. Nếu số bước vượt quá \texttt{max\_steps} $\to$ định tuyến tới nút \texttt{fail}. Với các công cụ hợp lệ, hàm sẽ kiểm tra mức độ rủi ro (risk level): nếu chứa tác vụ nguy hiểm $\to$ chuyển tới nút \texttt{suspend\_for\_human}; nếu an toàn $\to$ chuyển tới nút \texttt{execute\_tools}; nếu phát hiện công cụ lạ hoặc chưa sẵn sàng $\to$ chuyển tới nút \texttt{fail}.
    \item \texttt{route\_after\_tool\_execution}: Định tuyến sau khi chạy xong công cụ. Nếu xuất hiện lỗi nghiêm trọng trong quá trình chạy $\to$ đi tới kết thúc (END); nếu suôn sẻ $\to$ quay lại nút \texttt{call\_llm\_gateway} để LLM tiếp tục lập kế hoạch cho bước kế tiếp.
\end{enumerate}

Sơ đồ chuyển trạng thái của LangGraph được mô tả chi tiết trong Hình \ref{fig:langgraph-stategraph}.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}[node distance=1.3cm and 1.8cm, >=stealth, thick, scale=0.85, every node/.style={transform shape}]
  \node (start) [circle, draw, fill=green!20, minimum size=1cm] {START};
  \node (llm) [block, right=of start, fill=blue!10] {call\_llm\_gateway};
  \node (router) [decision, right=of llm] {reliability\_router};

  \node (exec) [block, above right=of router, fill=blue!5] {execute\_tools};
  \node (suspend) [block, below right=of router, fill=yellow!10] {suspend\_for\_human};
  \node (fail) [block, below=of router, fill=red!10] {fail};
  \node (end) [circle, draw, fill=red!20, minimum size=1cm, right=of router, xshift=3.5cm] {END};

  \draw [arrow] (start) -- (llm);
  \draw [arrow] (llm) -- (router);

  \draw [arrow] (router.north) |- node[left, near end, font=\scriptsize] {safe tool calls} (exec.west);
  \draw [arrow] (router.south) |- node[left, near end, font=\scriptsize] {risky tool calls} (suspend.west);
  \draw [arrow] (router.south) -- node[right, font=\scriptsize] {unsafe / limit} (fail.north);
  \draw [arrow] (router.east) -- node[above, font=\scriptsize] {final answer} (end.west);

  \draw [arrow] (exec.north) -- ++(0, 0.8) -| node[above, near end, font=\scriptsize] {route\_after\_tool\_execution} (llm.north);
  \draw [arrow] (suspend.south) -- ++(0, -0.8) -| node[below, near end, font=\scriptsize] {approve + resume} (llm.south);
  \draw [arrow] (fail.south) -- ++(0, -0.5) -| (end.south);
\end{tikzpicture}
\caption{Đồ thị trạng thái và cơ chế định tuyến LangGraph}
\label{fig:langgraph-stategraph}
\end{figure}

\subsection{LLM Gateway và cấu hình providers}
LLM Gateway áp dụng Adapter Pattern để lõi Agent chỉ làm việc với message, tool definition và response đã chuẩn hóa. Hai adapter được hiện thực bằng \texttt{ChatOpenAI} và \texttt{ChatAnthropic}; adapter chỉ được đăng ký khi khóa tương ứng có mặt. Gateway hỗ trợ chọn provider theo request và fallback tuần tự. Với streaming, fallback chỉ xảy ra trước chunk đầu tiên; đổi provider sau khi đã phát một phần nội dung sẽ gây trùng hoặc hỏng câu trả lời nên bị cấm.

Cấu hình local tại thời điểm rà soát chọn provider \texttt{openai}, model \texttt{mistral-large} qua endpoint tương thích OpenAI. Adapter Anthropic là nhánh độc lập và được bật khi có cấu hình khóa tương ứng.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Cấu hình và hành vi của LLM Gateway}
\label{tab:llm-config}
\begin{tabularx}{\textwidth}{p{0.29\textwidth}p{0.22\textwidth}X}
\toprule
\textbf{Biến/thuộc tính} & \textbf{Mặc định} & \textbf{Vai trò} \\
\midrule
\texttt{PROVIDER} & \texttt{openai} & Provider ưu tiên nếu đã đăng ký. \\
\texttt{OPENAI\_MODEL\_NAME} & \texttt{gpt-4o} & Model cho OpenAI/API tương thích. \\
\texttt{ANTHROPIC\_MODEL\_NAME} & Claude 3.5 Sonnet & Model cho Anthropic. \\
\texttt{LLM\_TIMEOUT\_SECONDS} & 60 & Timeout một lần gọi model. \\
\texttt{LLM\_MAX\_RETRIES} & 2 & Số retry của adapter. \\
\texttt{AGENT\_MAX\_STEPS} & 10 & Giới hạn bước mặc định. \\
Context compaction & 65\% $\rightarrow$ 45\% & Thu gọn lịch sử khi gần giới hạn. \\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

\subsection{Agent Skills và progressive disclosure}
Các kịch bản vận hành được đóng gói thành Agent Skill với \texttt{SKILL.md} bắt buộc và các thư mục \texttt{scripts/}, \texttt{references/}, \texttt{assets/} tùy chọn. Gói có thể chứa nhiều loại tài nguyên, nhưng pipeline hiện chỉ lập manifest và cho phép runtime trực tiếp đối với script Python đã được duyệt.

Để tối ưu hóa chi phí token và ngăn ngừa hiện tượng nhiễu ngữ cảnh hoặc Prompt Injection, hệ thống áp dụng cơ chế \textbf{Progressive Disclosure} (Tiết lộ lũy tiến):
\begin{itemize}
    \item \textbf{Giai đoạn khởi đầu}: Engine chỉ cung cấp cho LLM tên và mô tả ngắn của các kỹ năng đang ở trạng thái \texttt{READY}.
    \item \textbf{Giai đoạn chi tiết}: Khi LLM nhận thấy một kỹ năng phù hợp với yêu cầu của người dùng, nó sẽ chủ động gọi công cụ hệ thống \texttt{load\_skill} để nạp chi tiết danh sách các tệp tin script và tham số yêu cầu.
    \item \textbf{Giai đoạn đọc tài nguyên}: Nếu cần tham khảo thêm các tài liệu hướng dẫn vận hành đính kèm trong gói kỹ năng, tác tử gọi công cụ \texttt{read\_skill\_file} để đọc nội dung cụ thể của tệp.
    \item \textbf{Giai đoạn thực thi}: Cuối cùng, tác tử gọi công cụ \texttt{run\_skill\_script} để kích hoạt chạy script trong sandbox.
\end{itemize}

\subsection{Upload validation pipeline}
Khi quản trị viên tải lên một tệp tin ZIP chứa kỹ năng mới, hệ thống sẽ tự động kích hoạt một đường ống kiểm duyệt gồm 6 vòng nghiêm ngặt theo nguyên lý ``Fail-Closed'' (tất cả các bước phải vượt qua thì kỹ năng mới được chấp nhận). Sơ đồ trong Hình \ref{fig:upload-pipeline} mô tả các chặng kiểm duyệt này.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}[node distance=1.0cm, >=stealth, thick, scale=0.85, every node/.style={transform shape}]
  \node (upload) [block, fill=blue!10] {Upload .zip file};
  \node (v1) [block, below=of upload] {Vòng 1: Parse \& Scan\\(Structure \& AST)};
  \node (v2) [block, below=of v1] {Vòng 2: Taxonomy Score\\(Keyword check)};
  \node (v3) [block, below=of v2] {Vòng 3: LLM Domain Judge\\(Telecom relevance)};
  \node (v4) [block, below=of v3] {Vòng 4: LLM Run-Spec\\(Input/Output schema)};
  \node (v5) [block, below=of v4] {Vòng 5: Docker Smoke Test\\(Execution \& outputs)};
  \node (v6) [block, below=of v5] {Vòng 6: Human Review\\(Admin check)};

  \node (ready) [block, below left=of v6, xshift=-1cm, fill=green!20] {READY\\(Approved)};
  \node (rejected) [block, below right=of v6, xshift=1cm, fill=red!20] {REJECTED};

  \draw [arrow] (upload) -- (v1);
  \draw [arrow] (v1) -- (v2);
  \draw [arrow] (v2) -- (v3);
  \draw [arrow] (v3) -- (v4);
  \draw [arrow] (v4) -- (v5);
  \draw [arrow] (v5) -- (v6);

  \draw [arrow] (v6.west) -| node[above, xshift=1cm, font=\scriptsize] {Approve} (ready.north);
  \draw [arrow] (v6.east) -| node[above, xshift=-1cm, font=\scriptsize] {Reject} (rejected.north);

  \draw [arrow] (v1.east) -- ++(2.5,0) |- (rejected.west);
  \draw [arrow] (v3.east) -- ++(2.5,0) |- node[right, yshift=1.5cm, font=\scriptsize] {Taxonomy $< 0.25$; LLM Judge $< 0.5$} (rejected.west);
  \draw [arrow] (v5.east) -- ++(2.5,0) |- (rejected.west);
\end{tikzpicture}
\caption{Quy trình kiểm duyệt skill 6 vòng khi upload}
\label{fig:upload-pipeline}
\end{figure}

Chi tiết kỹ thuật của từng vòng kiểm duyệt bao gồm:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Vòng 1a (Kiểm tra gói lưu trữ ZIP)}: Giải nén tệp tin và xác thực cấu trúc với các giới hạn: dung lượng tệp ZIP $\le 10$ MB, tổng số lượng tệp con $\le 200$, kích thước mỗi tệp $\le 5$ MB, tổng dung lượng sau giải nén $\le 25$ MB, tỷ lệ nén (tỷ số kích thước giải nén so với kích thước nén) $\le 100$ lần nhằm ngăn chặn tấn công Zip Bomb. Đồng thời từ chối tuyệt đối các tệp tin chứa symbolic link, file mã hóa, hoặc chứa ký tự thay đổi thư mục (\texttt{..}) gây lỗi Path Traversal.
    \item \textbf{Vòng 1b (Phân tích Frontmatter)}: Đọc phần đầu của tệp \texttt{SKILL.md}, xác thực tên kỹ năng phải khớp biểu thức chính quy \texttt{\^{}(?!-)(?!.*--)[a-z0-9]+(?:-[a-z0-9]+)*\$} và không dài quá 64 ký tự.
    \item \textbf{Vòng 2 (Tính điểm phân loại viễn thông)}: Quét sự xuất hiện của các từ khóa viễn thông cốt lõi (như \textit{alarm, node, site, cell, kpi, throughput, gnodeb, noc, vdt...}). Điểm số được tính bằng công thức:
    \begin{equation}
        S_{\text{taxonomy}} = \min\left(\frac{N_{\text{matched}}}{4}, 1.0\right)
    \end{equation}
    \item \textbf{Vòng 3 (Thẩm định miền bằng LLM)}: Gọi LLM Gateway với một Prompt chuyên biệt để đánh giá mô tả của kỹ năng. Nếu điểm từ LLM $S_{\text{llm}} < 0.5$ đồng thời điểm taxonomy $S_{\text{taxonomy}} < 0.25$ $\to$ Tự động loại bỏ gói kỹ năng.
    \item \textbf{Vòng 4 (Đề xuất thông số chạy thử)}: Gọi LLM phân tích mã nguồn của từng đoạn script Python để sinh ra cấu hình \texttt{script\_manifest} bao gồm: JSON Schema cho các tham số đầu vào (\texttt{input\_schema}), định dạng đầu ra mong muốn (\texttt{output\_contract}) và một bộ tham số kiểm thử mẫu (\texttt{smoke\_test\_arguments}).
    \item \textbf{Vòng 5 (Chạy thử nghiệm trong sandbox)}: Kích hoạt chạy thử nghiệm script trong Docker container cô lập bằng bộ tham số mẫu được tạo ở Vòng 4. Quá trình chạy phải có mã trả về bằng 0 (\texttt{exit\_code} = 0) và định dạng đầu ra khớp chính xác với đặc tả cấu hình.
    \item \textbf{Vòng 6 (Phê duyệt thủ công)}: Ghi nhận trạng thái \texttt{testing} vào cơ sở dữ liệu và chờ đợi thao tác kiểm tra, phê duyệt cuối cùng từ quản trị viên thông qua giao diện admin.
\end{itemize}

\subsection{Phân tích tĩnh AST}
Module \texttt{AdvancedASTSecurityAnalyzer} là chốt chặn tĩnh vô cùng quan trọng (Vòng 1d). Bằng cách phân tích cây cú pháp trừu tượng (Abstract Syntax Tree) của mã nguồn Python tải lên thông qua thư viện \texttt{ast} của Python mà không cần thực thi mã nguồn đó, hệ thống có thể ngăn chặn các rủi ro bảo mật trước khi script được đưa vào hệ thống chạy thử.

Các chính sách kiểm tra chính của bộ phân tích tĩnh AST bao gồm:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Chặn thư viện nguy hiểm}: Từ chối các lệnh import trực tiếp hoặc gián tiếp đối với hơn 40 thư viện hệ thống bao gồm: các module tương tác hệ điều hành và tiến trình (\texttt{os}, \texttt{subprocess}, \texttt{sys}, \texttt{shutil}), các thư viện tạo kết nối mạng tự do (\texttt{socket}, \texttt{requests}, \texttt{httpx}, \texttt{paramiko}, \texttt{urllib}, \texttt{aiohttp}), và các thư viện can thiệp luồng/bộ nhớ (\texttt{threading}, \texttt{multiprocessing}, \texttt{ctypes}, \texttt{gc}).
    \item \textbf{Cấm hàm thực thi động}: Chặn đứng các hàm có khả năng biên dịch và chạy chuỗi văn bản tự do như \texttt{eval()}, \texttt{exec()}, \texttt{compile()}, \texttt{\_\_import\_\_()}, \texttt{getattr()} và \texttt{setattr()}.
    \item \textbf{Ngăn chặn Python Jailbreak}: Cấm truy cập hoặc tham chiếu tới tất cả các thuộc tính dunder (double underscore) có cấu trúc dạng \texttt{\_\_xxx\_\_} như \texttt{\_\_class\_\_}, \texttt{\_\_bases\_\_}, \texttt{\_\_globals\_\_} (ngoại trừ ba hằng số vô hại được cho phép là \texttt{\_\_name\_\_}, \texttt{\_\_doc\_\_} và \texttt{\_\_file\_\_}).
    \item \textbf{Ràng buộc cú pháp hàm open()}: Chỉ cho phép sử dụng hàm \texttt{open()} với tham số đường dẫn là hằng số chuỗi (string literal) dạng tương đối chỉ nằm trong thư mục sandbox (ví dụ \texttt{"args.json"}), cấm sử dụng các ký tự đặc biệt như \texttt{/}, \texttt{\textbackslash}, \texttt{..} hoặc \texttt{\~}, đồng thời bắt buộc chế độ mở tệp tin phải là chỉ đọc (\texttt{"r"}, \texttt{"rt"} hoặc \texttt{"rb"}).
\end{itemize}

\subsection{Docker sandbox executor}
\texttt{DockerSandboxExecutor} dựng workspace tạm, ghi \texttt{args.json}, materialize các file trong gói và chạy container ngắn hạn. Lệnh Docker luôn có \texttt{--memory}, \texttt{--cpus}, \texttt{--pids-limit 128}, volume workspace, working directory và user UID:GID của backend. Timeout mặc định là 30 giây; stdout/stderr được cắt ở 50.000 ký tự.

Mã nguồn đặt \texttt{SANDBOX\_NETWORK=none} làm mặc định. Tuy nhiên profile \texttt{.env} đang dùng khi rà soát đặt \texttt{SANDBOX\_NETWORK=host}; executor còn chuyển các biến kết nối ClickHouse, PostgreSQL ngoài và SSH vào container nếu được cấu hình. Vì vậy, mô tả "cô lập mạng hoàn toàn" chỉ đúng với mặc định, không đúng với profile local. Trước production cần chuyển lại \texttt{none}, hoặc dùng broker/egress allowlist và credential ngắn hạn cho skill cần truy cập hạ tầng.

\subsection{Runtime gates}
Hệ thống thiết lập ba cổng kiểm soát độc lập trước và sau khi kích hoạt container sandbox, tạo cơ chế phòng thủ theo chiều sâu. Quy trình của ba cổng này được mô tả chi tiết trong Hình \ref{fig:runtime-gates}.

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tikzpicture}[node distance=1.3cm and 0.8cm, >=stealth, thick, scale=0.85, every node/.style={transform shape}]
  \node (call) [block, fill=blue!10] {Call run\_skill\_script};
  \node (g1) [decision, right=of call] {Gate 1:\\Hash Match?};
  \node (g2) [decision, right=of g1] {Gate 2:\\Input Schema?};
  \node (sandbox) [block, right=of g2, fill=orange!10] {Execute in\\Docker Sandbox};
  \node (g3) [decision, right=of sandbox] {Gate 3:\\Output Valid?};
  \node (ok) [block, right=of g3, fill=green!20] {Return redacted\\bounded result};

  \node (abort) [block, below=of g2, fill=red!10, yshift=-0.5cm] {Abort \& Raise\\SkillRuntimeError};

  \draw [arrow] (call) -- (g1);
  \draw [arrow] (g1) -- node[above, font=\scriptsize] {yes} (g2);
  \draw [arrow] (g2) -- node[above, font=\scriptsize] {yes} (sandbox);
  \draw [arrow] (sandbox) -- (g3);
  \draw [arrow] (g3) -- node[above, font=\scriptsize] {yes} (ok);

  \draw [arrow] (g1.south) |- node[left, near start, font=\scriptsize] {no} (abort.west);
  \draw [arrow] (g2.south) -- node[right, font=\scriptsize] {no} (abort.north);
  \draw [arrow] (g3.south) |- node[right, near start, font=\scriptsize] {no} (abort.east);
\end{tikzpicture}
}
\caption{Quy trình ba cổng kiểm tra an toàn tại thời điểm chạy}
\label{fig:runtime-gates}
\end{figure}

Các tác vụ chi tiết tại từng cổng bao gồm:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Cổng 1 (Xác thực Hash mã nguồn)}: Hệ thống tính toán mã băm SHA256 của nội dung tệp tin script tại thời điểm thực thi và đối chiếu với mã băm đã lưu trữ trong cơ sở dữ liệu lúc phê duyệt kỹ năng. Nếu có bất kỳ sự sai lệch nào $\to$ Lập tức đình chỉ thực thi để chống lại các cuộc tấn công thay đổi nội dung file lén lút trên ổ đĩa.
    \item \textbf{Cổng 2 (Kiểm tra Schema đầu vào)}: Đối chiếu các tham số tác tử truyền vào với cấu hình \texttt{input\_schema} của kỹ năng. Nếu thiếu tham số bắt buộc hoặc sai kiểu dữ liệu $\to$ Báo lỗi ngay lập tức để tiết kiệm tài nguyên hệ thống.
    \item \textbf{Cổng 3 (Xác thực Hợp đồng đầu ra)}: Sau khi script hoàn thành và trả kết quả stdout, nếu cấu hình yêu cầu định dạng JSON, hệ thống sẽ thực hiện phân tích cú pháp văn bản đó và đối chiếu cấu trúc với \texttt{output\_contract}.
\end{itemize}

\subsection{Backend-owned capabilities}
Để đảm bảo an toàn cho các tác vụ tương tác trực tiếp với cơ sở dữ liệu ClickHouse, PostgreSQL và SSH mà không cần thông qua sandbox, hệ thống áp dụng triết lý \textbf{Backend-owned Capabilities} (Khả năng do backend làm chủ). Tác tử LLM không bao giờ được phép sinh ra các câu lệnh SQL thô hoặc các dòng lệnh shell tự do để gửi tới hạ tầng. Thay vào đó, backend chỉ công bố các hàm có giao diện tham số cố định và tự đóng gói câu lệnh an toàn (Bảng \ref{tab:capabilities}).

\begin{longtable}{p{0.29\textwidth}p{0.16\textwidth}p{0.45\textwidth}}
\caption{Các capability tích hợp sẵn và chính sách thực thi}\label{tab:capabilities}\\
\toprule
\textbf{Tên Capability} & \textbf{Chế độ chạy} & \textbf{Chính sách an toàn áp dụng} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Tên Capability} & \textbf{Chế độ chạy} & \textbf{Chính sách an toàn áp dụng} \\
\midrule
\endhead
\shortstack[l]{\texttt{get\_site\_alarm}\\\texttt{\_summary}} & Tự động chạy & Tổng hợp alarm theo severity bằng query template. \\
\shortstack[l]{\texttt{get\_active}\\\texttt{\_alarms}} & Tự động chạy & Liệt kê alarm chưa xử lý, giới hạn thời gian và số dòng. \\
\shortstack[l]{\texttt{get\_site\_kpi}\\\texttt{\_snapshot}} & Tự động chạy & Đọc chỉ số hiệu năng từ ClickHouse, giới hạn dải thời gian truy vấn. \\
\shortstack[l]{\texttt{get\_site}\\\texttt{\_inventory}} & Tự động chạy & Truy vấn PostgreSQL inventory ở chế độ chỉ đọc. \\
\shortstack[l]{\texttt{get\_node\_health}\\\texttt{\_snapshot}} & Tự động chạy & Chạy bộ lệnh cố định: hostname, uptime, free và df. \\
\texttt{ping\_node} & Tự động chạy & Sử dụng lệnh ping hệ thống thông qua template có sẵn, kiểm duyệt kỹ địa chỉ IP đầu vào. \\
\texttt{restart\_service} & Chờ con người duyệt & Kết nối SSH vào node để chạy lệnh khởi động lại. Tên dịch vụ phải thuộc allowlist và khớp regex an toàn. \\
\bottomrule
\end{longtable}

\subsection{Giao thức streaming: envelope sự kiện và event mapper}
Endpoint \texttt{POST /api/v1/chat/stream} nhận JSON body để prompt không xuất hiện trong URL. Service phát cặp \texttt{event\_type} và payload; \texttt{TelecomStreamEventMapper} dùng Pydantic kiểm tra payload rồi \texttt{format\_sse\_event} tuần tự hóa theo cú pháp SSE. Giao diện ghép \texttt{text\_delta} thành câu trả lời và dùng \texttt{timeline\_updated} để vẽ bước LLM/tool/approval.

\begin{longtable}{p{0.27\textwidth}p{0.66\textwidth}}
\caption{Tám loại sự kiện SSE được hiện thực}\label{tab:sse-events}\\
\toprule
\textbf{Sự kiện} & \textbf{Payload và ý nghĩa} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Sự kiện} & \textbf{Payload và ý nghĩa} \\
\midrule
\endhead
\texttt{run\_started} & Run, session và trạng thái ban đầu. \\
\texttt{text\_delta} & Mảnh văn bản của câu trả lời. \\
\texttt{timeline\_updated} & Node vừa chạy và danh sách step. \\
\texttt{run\_suspended} & Approval, tool, input và risk level. \\
\texttt{run\_resumed} & Hành động approved/rejected. \\
\texttt{run\_completed} & Câu trả lời cuối. \\
\texttt{run\_failed} & Lỗi terminal chuẩn hóa. \\
\texttt{error} & Lỗi transport/pipeline. \\
\bottomrule
\end{longtable}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}[node distance=1.35cm and 1.0cm, >=stealth, thick, scale=0.88, every node/.style={transform shape}]
  \node (graph) [block] {LangGraph stream\\updates + custom};
  \node (service) [block, right=of graph] {AgentExecutionService\\normalize payload};
  \node (mapper) [block, right=of service] {Event Mapper\\Pydantic validate};
  \node (sse) [block, below=of mapper] {SSE formatter};
  \node (ui) [block, left=of sse] {Next.js client\\text + timeline};
  \node (db) [database, below=of service] {PostgreSQL\\timeline};
  \draw[arrow] (graph) -- (service);
  \draw[arrow] (service) -- (mapper);
  \draw[arrow] (mapper) -- (sse);
  \draw[arrow] (sse) -- (ui);
  \draw[arrow] (service) -- (db);
  \draw[arrow] (db) -- node[below,font=\scriptsize] {reload} (ui);
\end{tikzpicture}
\caption{Đường đi sự kiện từ LangGraph tới giao diện và timeline bền vững}
\label{fig:sse-flow}
\end{figure}

Hệ thống không phát raw chain-of-thought. "Reasoning steps" trên giao diện là timeline vận hành (LLM call, tool call, approval, error), đủ để theo dõi mà không phụ thuộc nội dung suy luận ẩn.

\subsection{Lưu trữ, kiểm toán và Observability}
PostgreSQL lưu dữ liệu theo chuỗi \texttt{sessions} $\rightarrow$ \texttt{agent\_runs} $\rightarrow$ \texttt{run\_steps}. Message thuộc session và có thể tham chiếu run; tool call thuộc đúng một run step; approval tham chiếu duy nhất một tool call. Đối số, kết quả và metadata dùng JSONB. Checkpointer LangGraph có các bảng riêng do \texttt{AsyncPostgresSaver} quản lý.

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tikzpicture}[node distance=1.4cm and 1.35cm, >=stealth, thick]
  \node (sessions) [block] {\textbf{sessions}\\id, title, status};
  \node (runs) [block, right=of sessions] {\textbf{agent\_runs}\\session\_id, provider\\model, status, config};
  \node (steps) [block, right=of runs] {\textbf{run\_steps}\\run\_id, step\_index\\type, status, metadata};
  \node (messages) [block, below=of sessions] {\textbf{chat\_messages}\\session\_id, run\_id\\role, sequence, content};
  \node (calls) [block, below=of steps] {\textbf{tool\_calls}\\run/step\\arguments/result JSONB\\risk, latency, status};
  \node (approvals) [block, right=of calls] {\textbf{approval\_requests}\\run/tool call\\status, expires\_at};
  \draw[arrow] (sessions) -- node[above,font=\scriptsize] {1:N} (runs);
  \draw[arrow] (runs) -- node[above,font=\scriptsize] {1:N} (steps);
  \draw[arrow] (sessions) -- node[left,font=\scriptsize] {1:N} (messages);
  \draw[arrow] (runs) -- (messages);
  \draw[arrow] (runs) -- (calls);
  \draw[arrow] (steps) -- (calls);
  \draw[arrow] (calls) -- (approvals);
\end{tikzpicture}}
\caption{Lược đồ dữ liệu chính phục vụ timeline, resume và kiểm toán}
\label{fig:db-schema}
\end{figure}

Langfuse được dùng theo phân cấp session--run--observation: mỗi run mở root span, LLM callback tạo generation và tool runtime tạo tool span. \texttt{DataRedactor} che secret theo key, password/token và private key. Mọi lời gọi telemetry được bọc lỗi; thiếu SDK, credential hoặc Langfuse gián đoạn không làm hỏng luồng Agent. Prompt management có label \texttt{production}, cache TTL 300 giây và fallback prompt cục bộ.

\subsection{Kiểm thử, eval và redteam}
Để đảm bảo tính đúng đắn của toàn bộ động cơ thực thi tác tử, hệ thống được thiết kế với cấu trúc kiểm thử đa tầng từ mức đơn vị đến kiểm thử an ninh chuyên sâu. Sơ đồ các lớp kiểm thử được thể hiện trong Hình \ref{fig:test-layers}.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}[node distance=1.3cm and 1.5cm, >=stealth, thick, scale=0.85, every node/.style={transform shape}]
  \node (pybackend) [block, fill=blue!5] {pytest backend\\(unit/integration)};
  \node (pyevals) [block, below=of pybackend, fill=blue!5] {pytest evals\\(contract tests)};
  \node (foooffline) [block, below=of pyevals, fill=blue!5] {Promptfoo offline\\(policy scenarios)};
  \node (fooredteam) [block, right=of pyevals, fill=red!10, xshift=1.5cm] {Promptfoo redteam\\(online/security)};

  \node (quality) [block, right=of pybackend, fill=green!10, xshift=1.5cm] {Quality Gate\\(CI Check)};
  \node (secevidence) [block, right=of fooredteam, fill=orange!10] {Security Evidence\\(Redteam Report)};

  \draw [arrow] (pybackend) -- (quality);
  \draw [arrow] (pyevals) -- (quality);
  \draw [arrow] (foooffline) -- (quality);
  \draw [arrow] (fooredteam) -- (secevidence);
  \draw [arrow] (quality) -- ++(2.5,0) node[right, draw, fill=gray!20, font=\scriptsize] {GitHub CI Passed};
\end{tikzpicture}
\caption{Sơ đồ các lớp kiểm thử và đánh giá tích hợp}
\label{fig:test-layers}
\end{figure}

Đặc điểm chi tiết của từng lớp kiểm thử:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Pytest backend}: 186 ca được thu thập, phủ graph, approval, timeout/cancel, context window, executor, schema, observability, streaming và timeline.
    \item \textbf{Pytest evals}: 5 test kiểm tra provider/assertion của bộ đánh giá.
    \item \textbf{Promptfoo offline}: 8 policy scenario chạy cục bộ, không cần tài khoản LLM ngoài.
    \item \textbf{Online eval và redteam}: Workflow đã có nhưng cần dataset/credential; không được tính là bằng chứng đã chạy trong lần rà soát này.
\end{itemize}

\subsection{Triển khai và CI/CD}
Quy trình triển khai tích hợp liên tục (CI/CD) được thiết kế tự động hóa bằng công cụ GitHub Actions. Mã nguồn sau khi được lập trình viên đẩy lên kho lưu trữ sẽ kích hoạt đường ống CI chạy kiểm tra mã nguồn, chạy kiểm thử pytest và promptfoo. Nếu tất cả đều thành công, lập trình viên có thể chạy quy trình CD thủ công đẩy mã nguồn lên máy chủ đích chạy self-hosted runner. Sơ đồ chi tiết quy trình CI/CD được thể hiện trong Hình \ref{fig:cicd}.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tikzpicture}[node distance=1.0cm, >=stealth, thick, scale=0.80, every node/.style={transform shape}]
  \node (push) [block, fill=blue!10] {Developer Push};
  \node (ci) [block, below=of push] {GitHub CI Workflow};

  \begin{scope}[local bounding box=checks]
    \node (b1) [subblock, below left=of ci, xshift=-0.5cm] {Backend lint\\\& tests};
    \node (b2) [subblock, below=of ci] {Promptfoo\\offline evals};
    \node (f1) [subblock, below right=of ci, xshift=0.5cm] {Frontend lint\\\& build};
  \end{scope}
  \node [draw, dotted, inner sep=5pt, fit=(b1) (b2) (f1)] (checks_box) {};

  \node (pass) [decision, below=of b2, yshift=-0.5cm] {CI Green?};
  \node (deploy) [block, below=of pass, yshift=-0.5cm, fill=orange!10] {Manual Deploy\\Workflow};
  \node (runner) [block, below=of deploy] {Self-hosted Runner\\on Host};
  \node (steps) [block, below=of runner, fill=green!15] {git pull\\uv sync \& alembic\\docker compose up\\systemctl restart};
  \node (health) [block, below=of steps, fill=green!30] {Healthcheck\\(curl /health)};

  \draw [arrow] (push) -- (ci);
  \draw [arrow] (ci.south) -- (b1.north);
  \draw [arrow] (ci.south) -- (b2.north);
  \draw [arrow] (ci.south) -- (f1.north);

  \draw [arrow] (b1.south) -- (pass.west);
  \draw [arrow] (b2.south) -- (pass.north);
  \draw [arrow] (f1.south) -- (pass.east);

  \draw [arrow] (pass.south) -- node[right, font=\scriptsize] {yes} (deploy.north);
  \draw [arrow] (deploy) -- (runner);
  \draw [arrow] (runner) -- (steps);
  \draw [arrow] (steps) -- (health);

  \draw [arrow] (pass.west) -- ++(-1.5,0) node[left, draw, fill=red!10, font=\scriptsize] {Fail: Reject};
\end{tikzpicture}
\caption{Sơ đồ quy trình CI/CD tích hợp và triển khai hệ thống}
\label{fig:cicd}
\end{figure}

\newpage
\section{Kết quả thực hiện và đánh giá}

\subsection{Phạm vi bằng chứng}
Đánh giá được thực hiện trực tiếp trên worktree ngày 02/07/2026 bằng \texttt{make test}, \texttt{make lint}, \texttt{make eval}, danh sách \texttt{pytest --collect-only} và đối chiếu API/model/workflow. Kết quả online cũ không được suy diễn thành bằng chứng mới.

\subsection{Kết quả build, test và eval}
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Kết quả quality gate tại thời điểm báo cáo}
\label{tab:verification}
\begin{tabularx}{\textwidth}{p{0.28\textwidth}p{0.20\textwidth}X}
\toprule
\textbf{Hạng mục} & \textbf{Kết quả} & \textbf{Ghi chú} \\
\midrule
Ruff backend & Đạt & \texttt{All checks passed}. \\
Pytest backend & 183 đạt, 3 skip & 186 test; 3 test connector ngoài cần \texttt{RUN\_EXTERNAL\_CONNECTOR\_TESTS=1}. \\
Pytest evals & 5/5 đạt & Assertion và local policy provider. \\
Frontend & Đạt & ESLint, TypeScript type-check và Next.js production build. \\
Promptfoo offline & 8/8 đạt & 100\%, không lỗi, concurrency 4. \\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

\subsection{Ma trận truy vết yêu cầu}
\begin{longtable}{p{0.07\textwidth}p{0.30\textwidth}p{0.16\textwidth}p{0.38\textwidth}}
\caption{Đối chiếu yêu cầu đầu ra với bằng chứng}\label{tab:traceability}\\
\toprule
\textbf{STT} & \textbf{Yêu cầu} & \textbf{Trạng thái} & \textbf{Bằng chứng/nhận xét} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{STT} & \textbf{Yêu cầu} & \textbf{Trạng thái} & \textbf{Bằng chứng/nhận xét} \\
\midrule
\endhead
1 & Ít nhất hai LLM provider & Đạt về code & Hai adapter OpenAI-compatible và Anthropic; chạy thật phụ thuộc credential. \\
2 & Chat streaming, reasoning/tool call & Đạt & 8 event SSE và timeline; không phát raw chain-of-thought. \\
3 & Langfuse trace/session & Đạt & Root span, session ID, generation/tool span, DLP và fail-soft. \\
4 & Ít nhất ba skill mẫu & Đạt một phần & Có 2 gói Agent Skill và 7 capability. Nếu bắt buộc 3 gói thì còn thiếu 1. \\
5 & Ít nhất năm kịch bản E2E & Đạt trong local test & Graph, skill runtime, approval/resume, streaming/timeline, timeout/cancel. Connector ngoài bị skip. \\
6 & Kiến trúc và hướng dẫn provider & Đạt & README, \texttt{docs/architecture.md} và báo cáo. \\
7 & Video, báo cáo, slide & Một phần & Báo cáo có trong repo; không có bằng chứng video/slide trong phạm vi kiểm tra. \\
\bottomrule
\end{longtable}

\subsection{Năm luồng end-to-end tiêu biểu}
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Tra cứu an toàn}: request $\rightarrow$ tool call $\rightarrow$ schema $\rightarrow$ runner template $\rightarrow$ timeline/kết quả.
  \item \textbf{Skill động}: load \texttt{SKILL.md} $\rightarrow$ đọc reference $\rightarrow$ hash/input check $\rightarrow$ sandbox $\rightarrow$ output contract.
  \item \textbf{HITL}: \texttt{restart\_service} bị suspend; approval hết hạn sau 1.800 giây; idempotency ngăn chạy lặp.
  \item \textbf{Khôi phục UI}: text và timeline stream trong lúc chạy; reload lấy messages/timeline từ PostgreSQL.
  \item \textbf{Điều khiển vòng đời}: cancel, intervention và timeout sweeper xử lý run dài bất thường.
\end{enumerate}

\subsection{Đánh giá an toàn và rủi ro còn lại}
\begin{longtable}{p{0.21\textwidth}p{0.31\textwidth}p{0.36\textwidth}}
\caption{Các lớp kiểm soát và rủi ro còn lại}\label{tab:security-eval}\\
\toprule
\textbf{Bề mặt} & \textbf{Kiểm soát đã có} & \textbf{Rủi ro/giới hạn} \\
\midrule
Upload ZIP & Chống traversal, symlink, zip bomb; giới hạn file. & Static scan không chứng minh script hoàn toàn lành tính. \\
Python & AST, smoke test, hash/schema/contract runtime. & Blocklist có thể bị bypass; Docker dùng chung kernel. \\
SQL/SSH & Template, read-only, node/service allowlist, known-host. & Sai cấu hình có thể mở rộng blast radius. \\
Approval & Interrupt/resume, expiry, idempotency, audit. & API chưa có AuthN/AuthZ/RBAC. \\
Telemetry & Redaction và fail-soft. & Regex DLP không bắt được mọi bí mật/PII. \\
Sandbox network & Mặc định code là \texttt{none}. & Profile local là \texttt{host} và forward credential. \\
\bottomrule
\end{longtable}

\subsection{Đánh giá tổng hợp}
Ưu điểm chính là LLM không sở hữu connector; tool chỉ xuất hiện khi tài nguyên đã cấu hình; nhánh thay đổi trạng thái tách khỏi auto-execute; và audit trong PostgreSQL không phụ thuộc Langfuse. Lỗi tool còn được phản hồi cho LLM thay vì làm crash toàn run.

Hệ thống chưa production-ready. Ba ưu tiên trước triển khai là: bổ sung xác thực/RBAC; loại bỏ network host và secret dài hạn khỏi sandbox; chạy integration test connector thật cùng redteam online trong staging cô lập.

\clearpage
\section{Kết luận}

\subsection{Kết quả đạt được}
Đề tài đã hiện thực engine có vòng lặp tool-calling, hai nhánh provider, SSE, checkpoint, Agent Skill, HITL, capability viễn thông, timeline/audit và Langfuse. Regression local ổn định, frontend build production thành công và policy eval đạt 8/8.

Đóng góp cốt lõi là biến đề xuất của LLM thành yêu cầu có cấu trúc đi qua catalog, schema, risk router, approval và runner do backend kiểm soát. Cách này thu hẹp quyền của model và tạo bằng chứng kiểm toán.

\subsection{Hạn chế}
\begin{itemize}
  \item Chưa có AuthN/AuthZ, RBAC và định danh người phê duyệt.
  \item Chỉ có hai gói Agent Skill; tiêu chí ba gói chưa đạt nếu không tính capability.
  \item Ba integration test connector ngoài bị skip; online eval/redteam chưa chạy lại.
  \item Docker dùng chung kernel; profile local bật network host và forward credential.
  \item DLP, taxonomy/domain judge và AST analyzer đều là heuristic.
  \item Chưa có số đo tải đồng thời, p95 latency, token cost và MTTR thực tế.
\end{itemize}

\subsection{Hướng phát triển}
\begin{enumerate}
  \item Bổ sung OAuth2/OIDC, RBAC, audit actor và tách vai trò tạo/duyệt skill.
  \item Chuyển sandbox về \texttt{network=none}; dùng proxy capability có allowlist và credential ngắn hạn khi cần egress.
  \item Bổ sung skill thứ ba và dataset staging có ground truth theo provider/model.
  \item Chạy redteam định kỳ cho prompt injection, tool misuse, exfiltration và approval bypass.
  \item Đánh giá gVisor/Firecracker, read-only rootfs, drop capabilities và seccomp/AppArmor.
  \item Benchmark concurrency SSE, p50/p95 latency, token, error rate và MTTR.
\end{enumerate}

\appendix
\section{Phụ lục cấu hình và tái lập}
\subsection{Biến môi trường cốt lõi}
\begin{longtable}{p{0.32\textwidth}p{0.58\textwidth}}
\toprule
\textbf{Nhóm biến} & \textbf{Mục đích} \\
\midrule
\texttt{PROVIDER}, \texttt{OPENAI\_*}, \texttt{ANTHROPIC\_*} & Adapter, endpoint, model, khóa và timeout LLM. \\
\texttt{DATABASE\_URL}, \texttt{CHECKPOINTER\_*} & Dữ liệu ứng dụng và checkpoint. \\
\texttt{CLICKHOUSE\_*}, \texttt{EXTERNAL\_POSTGRES\_*} & Alarm/KPI và inventory. \\
\texttt{SSH\_*} & Node map/allowlist, known hosts và service allowlist. \\
\texttt{SANDBOX\_*} & Image, timeout, RAM, CPU và network. \\
\texttt{LANGFUSE\_*} & Host, credential, prompt label và TTL. \\
\bottomrule
\end{longtable}

\subsection{Lệnh xác minh}
\begin{lstlisting}[language=bash,caption={Các lệnh tái lập quality gate}]
make test
make lint
make eval
cd backend
UV_CACHE_DIR=/tmp/uv-cache uv run pytest --collect-only -q
\end{lstlisting}

\section{Phụ lục API chính}
\small
\begin{longtable}{p{0.49\textwidth}p{0.12\textwidth}p{0.30\textwidth}}
\toprule
\textbf{Endpoint} & \textbf{Method} & \textbf{Chức năng} \\
\midrule
\texttt{/api/v1/chat/options} & GET & Provider/model/skill/capability khả dụng. \\
\texttt{/api/v1/chat/stream} & POST & Tạo run và stream SSE. \\
\texttt{/api/v1/sessions} & GET/POST & Liệt kê hoặc tạo session. \\
\texttt{/api/v1/runs/\{id\}/timeline} & GET & Dựng timeline bền vững. \\
\texttt{/api/v1/runs/\{id\}/cancel} & POST & Hủy run. \\
\texttt{/api/v1/runs/\{id\}/interventions} & POST & Chèn chỉ dẫn operator. \\
\texttt{/api/v1/approvals/\{id\}/resolve} & POST & Duyệt/từ chối và resume. \\
\texttt{/api/v1/skills/inspect} & POST & Preview gói ZIP. \\
\texttt{/api/v1/skills/upload} & POST & Chạy validation pipeline. \\
\texttt{/api/v1/skills/\{id\}/approve} & POST & Duyệt skill đã smoke-test. \\
\bottomrule
\end{longtable}

\clearpage
\section*{Tài liệu tham khảo}
\addcontentsline{toc}{section}{Tài liệu tham khảo}
\begin{enumerate}
  \item Yao, S. và cộng sự, "ReAct: Synergizing Reasoning and Acting in Language Models," ICLR, 2023.
  \item LangChain, "LangGraph Overview," \url{https://docs.langchain.com/oss/python/langgraph/overview}.
  \item LangChain, "LangGraph Persistence," \url{https://docs.langchain.com/oss/python/langgraph/persistence}.
  \item OpenAI, "Function calling," \url{https://platform.openai.com/docs/guides/function-calling}.
  \item Anthropic, "Tool use with Claude," \url{https://docs.anthropic.com/en/docs/agents-and-tools/tool-use/overview}.
  \item MDN, "Using server-sent events," \url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Server-sent_events/Using_server-sent_events}.
  \item Agent Skills, "Specification," \url{https://agentskills.io/specification}.
  \item Docker, "None network driver," \url{https://docs.docker.com/engine/network/drivers/none/}.
  \item Langfuse, "Observability data model," \url{https://langfuse.com/docs/observability/data-model}.
  \item FastAPI, "Documentation," \url{https://fastapi.tiangolo.com/}.
  \item PostgreSQL, "JSON Types," \url{https://www.postgresql.org/docs/current/datatype-json.html}.
  \item OWASP, "Top 10 for Large Language Model Applications," \url{https://owasp.org/www-project-top-10-for-large-language-model-applications/}.
  \item Promptfoo, "Documentation," \url{https://www.promptfoo.dev/docs/}.
\end{enumerate}

\end{document}
